［滑雪台］ 2019 ski ~snowboard 季節又到喇

大家plan 緊出年去邊滑雪 未？

6月已 plan 好~

1月19~26日 瑞士 LAAX 同40個雪友去
3月16~23日 瑞士 LAAX 同80個雪友去
全部香港人~

希望2月中可以再去多轉!

今日啱啱喺波蘭玩snowboard

Hi 我想買snowboard boot &板，有冇好介紹

冇
我係去到當地租

如果你講緊香港
可以睇以下

香港滑雪用品店總覽 (ver. 2018-11-27)

A3 HK

赤柱大街(赤柱大街內) G/F 52-56號

Burton

九龍旺角朗豪坊L4A-15 Double-Park

IslandWake

銅鑼灣景隆街3號 1/F & 3/F

FNS 雪中寳滑雪運動用品専門店

上環德輔道中275號龍記大廈7樓

Gearzhop Snowboard

佐敦庇利金街49號地舖 (佐敦 港鐵站 C2 出口斜對面)

optcool

中環德輔道中243-247號德佑大廈1402(office)

PLAY Ski'N BOARD ONLINE SHOP

觀塘偉業街139-141號兆發工業大廈11樓07室

SBF Boardshop

旺角店
旺角西洋菜南街184號3樓 (旺角地鐵B3出口，直上天橋，直望始創中心就可見到，譚仔雲南米線對面，中電隔離，大埔紅Van，遊戲機中心鐵閘上，請按左面門鈴開閘)
銅鑼灣店
銅鑼灣波斯富街61號1樓 (近時代廣場，NIKE Shop隔離，尊貴鐘錶樓上）

Sideways HK

Snowboard Fanatics Shop

九龍新蒲崗大有街2-4號旺景工業大廈10樓D12

Style Plus滑雪行山用品專門店

銅鑼灣謝斐道496號金利文廣場 17樓

Temporary Worker - Clothing/Patch/Cap/Stuff

X Game

柴灣(總部)
香港柴灣永泰道60號柴灣工業城第一期12樓1201-2室
尖沙咀
九龍尖沙咀加連威老道57號2樓
銅鑼灣
香港銅鑼灣白沙道10號2樓

滑雪單板特賣場 Snowboard Sale

新蒲崗大有街2-4號旺景工業大廈11樓B07室 (鑽石山A2出口行大約5分鐘)
因不是長期有人, 上來前請先預約.

二手滑雪用品買賣群組

HK Ski Trading Valley 香港滑雪用品交易谷

Snowboading HK 二手或全新交易平台

上山下海二手圑購買賣埸

Thanks ching 如果網上訂返來香港底唔底？

外國網站大減價時確實平啲
但要攪轉運同埋最大問題冇得試咗先
如果你好清楚自己要買乜
或都好清楚兼願意搏一搏啲要 fit size 嘅嘢
咁上美國網買當然最平

有冇多個選擇？

有好多呀
Tactics, Thehouse, Backcountry...

可以用邊間集運？因為有好多間都唔可以超150cm

可以去FB群組睇睇
搜尋"集運"就有好多分享同資料

網上終於搵到間，最後買左兩塊中階Burton, 平過樓上店

恭喜!
分享下買咗咩型號?

Burton Descendant Snowboard 2018 158 cm
Burton rewind 2019 141cm

C hing 滑左幾耐？

Descendant 入門級唔錯
All Mountain Freestyle
稍嫌軟身 頭尾flat 有少少 hold 唔住edge
carving 會欠少少穩定

我滑咗剛好10年
但計日數得好少
大約得120日左右（唔計世窗）
師兄你呢?

哈哈！我是新手！今年人生第一次滑，2月北海道玩左3日上堂上左一個上午， YouTube 自學4月再去北海道滑左3日，識S turn試上過紅色線落山有點難，綠色線就冇跌直落去。開始學caring

你有天份呀 上手得咁快
唔洗急 打好基礎
對之後進步會快好多
Carving 講求速度
需要首先對一般滑行有正確姿勢同技術
就會上手得快啲
有冇人幫你拍過片?
可以分享嚟睇睇

獻醜喇

識得定點拍片👍👍
滑得幾好吖 控制到轉edge
對自己速度亦有信心

要學 carving 的話
建議先把目前 sliding turn 滑得順啲
試吓滑個軌跡係半徑大啲嘅圓
（例如8m左右）
個軌跡要係圓形
似個 "C" 字 而唔係 "（"
亦唔係 "[" （你現在有啲偏向係 "["）

當個 sliding turn 可以轉得順
就逐漸慢慢減少 sliding
就可以開始學 carving

另外
注意一下 上下半身唔好反擰
要 align
否則會好唔穩定
唔好靠上半身反方向 "fing" 嚟轉 edge
呢個係 common 初學嘅問題
一但養成壞習慣就好難改

以上都係要搵個識教嘅人（或者就係教練）嚟執姿勢先至會事半功倍
包括之後嘅學 carving 都係

唔係話每日都要搵教練
但每次去 trip 都用一兩日嚟搵教練執下姿勢兼學新技術
會進步快好多
同埋最緊要基礎打好

三年前嘅片
姿勢麻麻 但俾你參考個滑行軌跡
係世窗嘅局限嘅環境都做得到的
係外面雪場咁闊嘅雪道更加可以

呢個唔係 carving
只係普通 sliding turn
但起碼要做到咁樣
先容易進一步學 carving

明左好多！因我呢二次去都喺同老婆去，兩個新手冇人執姿勢，我地都喺睇隔離啲人滑學野
C hing 你通常咩月份去？

包個教練，兩個人一齊，每人嘅成本就減半了（雖然可能都係你出哂）。
最抵係4個人一齊，再多就會有啲分薄咗教練嘅注意力。當然，好高級好有經驗嘅教練都會教得到。另外就係要同班入面大家水平差唔多，否則教練一定會以照顧最初學嘅優先。

我唔定，通常冬天去2-4次trip，由12月到3月都有可能。

想約人滑雪好簡單，去我 FB 群組搵就得:

我都有個 滑雪 TG Group，但就人少啲（~200人）: